梁營慘敗 票倉輸剩三席

梁營慘敗 票倉輸剩三席

50,825
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【特首選委戰】
【建築、測量、都市規劃及園境界】
【本報訊】建築、測量、都市規劃及園境界過去向由建制派把持，上屆更是梁營票倉，但繼立法會選舉失守後，此界別再於選委會選舉被民主派洗倉，「梁粉」輸剩3個，其中上屆提名梁振英的鄔滿海由票王變包尾，另外兩名「梁粉」謝偉銓及吳永順亦低票當選；民主派「Covision16」名單大勝，得票包辦前16位，司馬文更膺票王。團隊指在立法會業界代表姚松炎被政府提出司法覆核，要求褫奪議員資格下，選戰結果反映政府需尊重選民選擇。
記者：陳雪玲

特首梁振英本身是測量界選民，上屆梁於此界別取得多達23個提名，被視為梁營陣地。但剛剛過去的立法會選舉，建制派分別有謝偉銓及林雲峯出戰分票，結果由民主派姚松炎爆冷勝出。

民主派陣營奪25席
民主派乘勝狙擊重錘出戰選委戰，派出多達3張名單強攻此界別，除「Covision16」全勝外，另外兩張名單「專業．民主．起動」及「L5@建．測．規．園」中加入「民主300+」陣營的9人亦當選，換言之合共取得25席佳績，較上屆派兩人出戰僅一人當選有天壤之別。另有一名當選者陳翠兒屬「專業．民主．起動」，但陳未加入「民主300+」。
建制派陣營則兵敗如山倒，上屆為梁振英撰寫房屋政綱的「票王」鄔滿海，今屆領軍「G18+」名單，而早前於立法會選戰敗陣的謝偉銓亦捲土重來，組成「PALS同行」7人名單出戰，不過，最終只得鄔、謝二人當選，當中鄔只取1,375票，較上屆1,209票多，但只能排包尾，謝則排尾四。
而香港建築師學會會長吳永順就排尾二當選，上屆提名梁振英的23人中，今屆16人再戰，最終僅這3人低票當選。餘下一席則由以建築師嚴迅思取得，其政綱強調特首要有誠信及珍惜香港，不要強硬管治。
「Covision16」關兆倫指，他們的團隊是姚松炎的競選團隊，今次參選是將其價值延續，追求真普選、撤回8.31及要求司法獨立與法治社會，各政策倡議亦一脈相承，指選舉結果讓當權者知道，必須回應市民的民主及民生訴求。他指姚松炎正面對司法覆核，但他們今次得票逾半，向政權發出強烈訊息，不可以暴力手段褫奪議員席位，政府須尊重選民決定及選舉制度。

鄔滿海包尾：好大挫敗
至於票歸何處，他稱團隊會用協商方式尋求共識，未來會與不同候選人會面，再作最後選擇，現時難逐一評論，但明確表明不會支持新民黨主席葉劉淑儀，指她在23條立法及政改表現強硬，違反香港核心價值，「肯肯定唔會投畀佢」。至於其他參選或潛在參選人，他們都抱持開放態度，願意溝通。
鄔滿海接受《香港01》查詢時坦言對選舉結果「非常非常失望」，形容是「好大挫敗」，但指不能歸咎梁振英，強調結果是選民決定，反映不同年代選民的訴求，部份人或轉變了選擇選委的條件。

上一則
梁家傑籲京真溝通

下一則
梁粉選委僅餘171人